無辦法想像當年宇多田光係究竟有幾紅

日本jpop最盛極一時嘅宇多田光…仲要係一出道即刻爆紅

『宇多田光可謂是亞洲1990年代末至21世紀初最成功的流行歌手之一，1998年發表的首張單曲《Automatic/time will tell》銷售量達到200萬以上，為女性歌手中最高銷量的出道單曲。其後於1999年，發表的首張專輯《First Love》大賣765萬張，至今為止仍是日本、以至整個亞洲有紀錄以來最高銷量的專輯。且自出道起，連續七張專輯銷量破百萬，同時亦擁有五張百萬銷量的單曲。有四張專輯登上公信榜年度第一的位置，到2013年才被偶像組合嵐追平。日本史上最高銷量的十張音樂專輯中，有三張為宇多田光的作品，亦為所有日本歌手中之最。』

剩係first love一首單曲，未計專輯都賣咗80萬張

『1999年4月28日發行的第3張單曲，日劇《魔女的條件》主題曲。本曲為〈single-cut〉，已收錄在先前3月10日發行的同名專輯《First Love》中，但單曲仍賣出80萬張，留名歷代single-cut銷售前十。2000年日本春季甲子園大賽入場曲。這是宇多田光在日本及國外最為人熟悉的一首歌曲，是日本的一首經典情歌，在日本更被奉為國民歌曲。』

有才華，有天份，紅緊嗰陣夠膽結婚，歌唱生涯又冇濫開演唱會 好傳奇，下一個同樣天資嘅女歌手真係不知等到何年何日…

問過坤哥未？

收嗲啦
你老母當年係廟街做雞都紅到差d上紅白

同twins 喺香港差唔多紅
又係一出就明愛暗戀、女校男生殺哂
再黎戀愛大個天、愛情當入樽、下一站天紅
去到相愛六年打後先開始出現疲態

近期先識聽佢
聽CD覺得佢好勁 歌又好聽
但一聽live就 好似完全無氣咁濟

First Love, Wait & See, Can you keep a secret

you are always gonna be my love

Can you keep a secret?

Lol 幾鍾意新歌 道
仲有FANTOME

first love

果時最鍾意heart station果隻碟

睇住佢出道

睇住佢爆紅

睇住佢去美國

睇住佢返日本

佢首 Movin'on without you 真係好正

automatic, show me love (not a dream), time will tell

啱啱睇左
新𠴱啲Singles 都唔差喎我覺得
Prisoner of love

Ayu嚟香港影寫真
Fans 企巴士站頂影相
一隻碟出四個封面
信和CD鋪一隻日版CD要$3xx
啲人會買齊四隻日版封面
真係好痴線

《First Love》隻CD我當年有買

當年佢係以日本少有R&B女歌手出道，香港電台日播夜播（果時新城997同商台兼駕齊驅）之後機鋪摔碟機興起，日本出過佢的黑膠碟。
香港有Kelly翻唱。

講真安室奈美惠先真係傳奇

time will time真係聽足咁多年都唔厭

成本係香港影

當然宇多田光我都迷過

到而家仲用緊DISTANCE做鬧鐘鈴聲

識係未劣化之前引退 識玩

四分鐘多少少，個旋律緊隨著故事起承轉合，聽完就好似談過一場刻骨銘心嘅戀愛。呢啲先係奉為經典而又歷久不衰嘅日本味情歌…

倉木麻衣呢

睇完歌詞更加有畫面

三大歌姬真係得三大，無第四個

嗰陣睇完EVA破 狂loop Beautiful World

sick ball👍
beautiful world / first love

Merry Christmas Mr. Lawerence
Prisoner of Love
Come back to me
Cinnamon

我細細個聽佢歌大

Baby come back to me

屈機

小室好似都講過宇多田光一出黎
佢就覺得自己好快收皮

不過以前迷ayu多d

過咗差唔多20年仲係叫光妹

以前睇新聞覺得好神奇 日本紅完去外國之後死返日本仲係20出頭

完全屌打iu 啦

當年hikki同ayu大戰
直情耗盡日本樂壇所有宣傳資源
有生之年都未必見識到下一次

首first love 好細個聽電視播過
到大個先知係佢唱 無好大既起伏 個種淡然 好真實

好恐怖
當年好怕ayu啲混音碟
出極都仲有

ayu係亞洲整體人氣勁好多，演唱會娛樂性又高好多，d演唱會橋比人抄完又抄

賣cd黎計應該兩個都多，但一加埋dvd , ayu吊打，屈哂機

I gave you my heart

當年F3,4 鐘意Ayu 多d
之後大個dd 聽聽下屌hikki d 歌10幾年後有唔同味道 就鐘意hikki 多d
真係天才 16 歲首first love 真係亞洲樂壇傑作
其實ayu 當年去到精選之後無耐都唔係太掂
不過兩個一路鬥一路鬥到同一日出精選真係經典

如果只計香港，因成日信和蒲睇到，ayu d cd去得快到，應該冇任何，係任何歌手夠抽，一隻碟兩三個封面

再講hit程度 , every little thing 曾經有一期都籌谷得好行，但真金白銀比錢買，hk必定ayu最多

有道理，入黎吹水，唔係比，口味既野點比

但當打果個年代，ayu 走pop路線大眾化，再加演唱會tour , 係最好賣同人氣最勁既歌手，冇之一

佢d r&b我唔識欣賞
不過真係食正廣告條水

安室最神奇係霉完居然翻到生

宜家果d冠軍碟似乎都係為握手而買
當年買得utada既碟真心係欣賞佢既作品而買

第一次接觸係 merry Christmas mr lawrence
真係好正

日本女solo第一 總排名都好似排第4 啱啱俾akb超越咗

Ayu最主要係歌愈做愈差

（倖田都係 ）

Ayu 純粹係玩殘咗自己 果陣party queen出果陣嚇走咗幾多人 再加埋 a summer best

講返hikki 個人好鍾hs隻碟
同埋成日覺得佢英文果2隻碟掉轉時間出可能會更成功

冇計啦 爛聲好難避免 望下中島同ayu

記得好似以前係youtube睇過有段片係佢玩
好撚勁

最新首 あなた又係神曲
唔知今年會唔會開20週年con

倖田本身唱歌好得
不過佢自己衰on9無得怪人

佢收山 倖田羊水單野之後一沉不起
好似已經冇晒跳唱女歌手

倖田把聲真係好好j
演唱會idea仲勁過ayu
翻唱仲好過好多原唱
真係好可惜

佢都算係日本人中普遍都有好感 可能因為睇住佢大

而家真係kimchi既世界

都係既 好似荻野目洋子咁 搵返佢出都係咁唱得
可能因為果陣流行既唱腔傷聲掛

爛聲呢樣真係好慘
有啲歌手生活習慣好健康
為把聲可以唔煙唔酒戒晒口
但一唱得多點都會夠期
相反有啲人日日酒當水飲把聲都無事
吹佢唔漲

所以而家有鍾意嘅歌手
襯當紮時一定要去live親身感受吓
無人知過多5,6年把聲仲keep唔keep到 甚至仲會開con

近排聽返佢以前喺美國出嗰隻exodus 都幾正
但最鍾意都係佢首Sakura Nagashi
究竟eva幾時先出最後一集 好希望到時都會搵光妹唱

講起 Miliyah最新出咗新歌
完全唔賣得 慘到

hikki 我最鐘意嘅歌係 flavor of life
跟住先到其他
之前fantome隻碟入面隻 二時間だけのバカンス 同林檎嘅世紀合唱我丁左好耐

you're easy breezy and i'm japanesey
諗起呢隻碟真係好咸

有病冇人想嘅

日本成日興一輪就轉人，好似安室呢d紅到咁耐既應該無幾個，我都好鍾意佢，由十幾歲到四十歲d舞台魅力都係咁正
全盛就濱崎步係幾勁，不過好似紅唔到十年? d代表作既歌名都要諗下先load到，佢都係賣形象多
宇多田光就真係賣歌，首first love阿巫都識，唔知係咪一早賺夠所以而家都係hea住做 佢係第一個我聽過既j pop歌手係聽得明佢講英文

講紅，我就真係唔明串燒三兄弟點解會紅到上歷史銷量榜

其實exile 同e girls 入面好多都係由細跳起 係expg出身 實力1d都唔輸 我覺得係包裝同宣傳問題姐 好野唔外銷 你問下j家最近先解禁肖像權 封閉到

咁你真係應該去認識下hikki嘅背景先

first love 當時剛剛睇日劇聽真係好震撼

步姐代表作最多人聽過應該係seasons ?
今日無啦啦search起佢再見到呢個post

我知佢學過純正英文

佢而家成日係Twitter 派膠 應該冇咩女歌手好似佢咁gag

個陣細個係電視度聽到佢隻大碟this is the one 出
同埋個陣成日聽903又成日賣廣播廣告
從而聽到come back to me 同埋merry Christmas mr Lawrence
一聽到已經覺得好正
個陣仲down 落黎喪聽
Btw佢其他歌我就冇再深入了解
見到樓主呢個post 即刻上YouTube 聽搵返d回憶

Dearest都應該係啦

是日本人鄭家輝
我細細個就有聽，佢而家學識日文未

merry christmas mr lawrence 隻歌都幾屈機
不論係kikki版本定係 坂本龍一嘅演奏版都係

瀧澤秀明真係好靚仔

唔講咁近
以前都有Da Pump，w-inds 唱得跳得
kpop嗰啲跟本比唔上
不過呢啲稍為同j家撞少少路線嘅都被打壓

有幾首電台播到爛，而家淨係哼到出黎，up唔出個名

雖然佢作為當年既日本通，唔多識日文係好柒，但無佢播咁多j pop就聽少好多野

我喺九龍灣食野見過佢

巴打你都有d年紀喎，J-point都記得

嗱，我本身唔鍾意ayu插細力啲
但Seasons真係好聽

所以稻葉浩志真係神話黎，普通人用佢既方法唱歌可能十五分鐘就沙聲
但佢唱左三十年都仲完全keep到把聲，就係靠變態到自虐既自律

唔識J-point係咪即係後生啲

其實都好多謝是日本人鄭家輝
當年多得佢個節目同介紹 先識好多高質jpop

普普通通咁囉，不過佢個樣都幾易認

其實佢都唔算好keep到
轉咗唱腔
以前再低沉啲好性感
無辦法，唱rock嘅仲要大家好鍾意佢拿手絕學hi-tone shout
唱足三十年仲keep到而家把聲真係奇蹟

同埋當年又無youtube，想聽歌係要捕實收音機，所以佢肯播下歌已經有得撈
我參加過佢搞既mv播放會，果陣好似係首播larcenciel首anemone,勁多女女尖叫

話晒j rock三大班霸之一
話說聽日Glay本身想睇
可惜自己另外有節目撞咗時間

最中意係Merry Christmas Mr. Lawerence
一聽驚為天人
Ayu 就M！

iPhone仲日日播緊佢啲歌！好正！

當年土法錄cassette

3隊我得glay未睇過

記得果陣ayu d碟仲要分A B 定black white
入面d歌唔同

但係可以兩隻都oricon頭2位

聽佢上年係FNS唱いつかのメリークリスマス無左以前低沉内斂個feel

不過都真係無辦法，你睇下同佢同時代唱到宜家既，仲有邊個keep到
唔變就keep唔到，好似Toshi咁宜家都回塘了

講返正題
Hikki第一隻大碟真係must 一定要聽
之後個人最鍾意Colors同 Flavor of life
佢前夫啲mv真係拍得好靚

學生哥當年無錢

終於有知音

音樂世家

x2，md機呢d有錢人科技黎

Hikki唱功唔算好勁
但佢處理低音部分零舍迷人

Luna Sea幾時再黎香港
香港係佢地心目都好有地位

佢地好似都黎得幾密下，就算唔係成隊黎都會個別黎

都係好事

係Ryuichi仲未回塘得太犀利之前，想聽次live

Ayu其實以前都有賣作詞人形象 女高中生有同感
只不過公司宣傳唔同 又好多人都focus係形象
最記得話以前行109 d人湧去見佢 逼爆哂商場玻璃

諗起香港開演唱會 再望佢依家就好唏噓

baby come back to me

而家睇返都覺得好撚癲
16,7 歲靚妹一出道可以連續幾隻single破百萬
本身破百萬已經好難
仲賣到過2百萬隻
2百萬呢個數好似之後去到2003年SMAP "世界唯一的花" 呢隻國民金曲先再出現過
就算之後AKB破到呢啲紀錄都係要靠有握手券同總選投票，啲人一人買幾箱碟開晒外掛咁先做到

90-00代初真係歌姬嘅天下
當年聽JPop嘅唔係聽宇多田光就係濱崎步
後期仲有倖田來未 大塚愛 YUI 絢香 呢啲
但感覺上已經冇佢哋兩個咁有台型
不過其實嗰時安室奈美惠都好犀利
90年代中紅緊嗰時引退造就濱崎步上位加爆紅
但差唔多十年後再出返嚟到今日再收山都仲可以屈到濱崎步機，讓佢十年都贏

由讀書時期到而家就嚟變廢中都係JPop死忠
多謝樓主呢個post令我諗返起中學時期追JPop嘅美好回憶
當年韓星連條蟲都未係所以啲人唔睇港產/鬼佬嘢嘅基本上都係追日本明星
不過嗰時資訊冇而家咁流通，追日劇綜藝都要買老翻VCD，一個禮拜買一集，諗返都覺得好笑
再唔係就要靠主流媒體(是日本人鄭家輝 ，當年無綫仲會買堂本兄弟返嚟播)或者同好圍內口耳相傳多

又未有廉航，去日本仲要攞簽證
所以好似而家啲人咁可以親身飛去追星睇演唱會呢啲簡直係遙不可及嘅夢想
記得嗰時一出道已經迷ayu，之後佢開第一次演唱會
當年要千辛萬苦問人借錢先買到DVD嚟睇

網絡未發達冇咁多渠道down歌 (WinMx 都未流行)
想聽一係問人借碟dup MD 一係自己儲錢買
但因為金錢有限經常要喺買台版定日版碟之間取捨
有唔少飯錢貢獻咗俾信和地下嗰啲唱片舖

再 覺得嗰時啲8cm細碟好精美

Prisoner of love loop 咗勁耐

隻heart station聽到而家都未厭
嗰陣畀eva首beautiful world同flavor of life吸引咗去買
原來都差唔多十年前

果陣仲讀緊書

記得細個凌晨會有日文碟廣告

以前窮學生真係只買港，台版甚至二手碟

好懷念以前堂本兄弟呢個音樂節目
輕鬆好笑又可以深入啲認識一位歌手，好高質吓
可惜連日本都停播

十年河東十年河西
而家亞洲跟晒韓仔
講風格深度呢啲真係高下立見
未經歷過JPop全盛時期嗰個年代未必會感覺得到
你話我扮老屎忽都係咁話

未聞其聲 先聞其名

講起8cm single
都算係Hikki 一手了結咗呢樣產物
再俾ayu發揚光大

佢同濱崎步邊個紅d

日版有偷跑可以早啲有得聽
港/台版要遲啲先有所以經常好糾結
細細個已經深明"早買早享受，遲買平幾舊"呢個兩難決擇嘅道理

唔講咁遠
聽jpop點都實聽過BoA 東方神起呢啲去過日本搵食嘅，佢哋都好高質
以前就講實力，而家講包裝

偶像既話松浦亞彌都有實力
不過d人淨係知佢賣可愛

最鍾意聽eva劇場版個首 beautiful world
把聲靚到

留名
好多資深jpop fans

大個聽返先覺佢原來幾唱得

腰弄歪，要酸奶
胃痛阿，烏烏烏烏烏烏烏
Fyi~~
想問係咩歌

問左你老母，你老母生意興隆

merry christmas mr lawrence

咁早起身返學呀小學雞 做曬功課未

三個之中，反而鍾意倉木

Automatic真係聽左差唔多廿年，由電腦到mp3到ipod到依家手機都仲keep住有哩首歌，松隆子首空之鏡同夢的點滴都係。

松島菜菜子靚到癲

第一次聽嘅歌嘅係 flavor of life 覺得好正
一直都有keep住聽
一句日文都唔識都feel到歌嘅感情

識hikki既歌，我估都係10幾首內
無樓上咁多位資深
最鐘意係flavour of love
冬天聽can’t wait till Christmas ，別有一番風味

Live有時真係唔洗搞咁多野，
好似10年個個告別演唱會咁
普通便服，用佢嘅歌聲感動人，好正

冇你地咁耐經歷，07/08年先開始迷jpop做左ayu死忠，記得當時仲係中學生儲錢去睇ayu
過陣flavor of life都好撚紅，之後就prisoner of love，冇耐就活動休止
就算唔係automatic，first love，a song for xx過期迷佢地但聽呢啲歌時都好懷念下

佢都已經算係半退休
唔知正式引退之前
有冇可能好似安室咁係香港開返場演唱會
真係好想現場聽一次first love

Stay gold

幾時先可以回到日系時代

仲有BoA最紅果期

今年有全國巡演 撞得啱時間去到就好啦

係咪唱數碼暴龍個個？

宇多田光 vs 濱崎步
經典年代

唔知會唔會俾人屌
有無人同我一樣係tokio fans 雖然唔係jpop
另一我都好鐘意kinki kids

Kinki

而家都仲係紅
有乜邊個隱退幾年之後再出碟日本人依然咁buy
其實hikki每個階段嘅創作都係人生階段嘅反映，由first love到ultra blue越挖越深，之後停一停去返heart station，但其實hs雖然曲風比較大眾，講嘅嘢一d都唔淺
之後到而家隻飯桶好明顯睇到hikki開始返璞歸真享受緊生活
聽佢嘅歌真係超有共鳴

呢首真係無敵合唱

因為好迷Ayu嘅關係（宜家都重好鍾意 ）
唔鍾意宇多田光，因為覺得佢哋係競爭對手

不過之後兩個人都鍾意，Utada宜家出番嚟真係
希望佢快啲出新大碟

（題外話 等緊Ayu今年出碟 ）

隻新EP好聽過Utopia
買咗Liberty無買Utopia

同人吹Jpop水真係好開心

以前啲人覺得你聽Jpop係追求潮流
但我聽Jpop係因為佢有好多風格

情歌/R&B/Dance pop/電子 等等等等

佢條o靚 小袋成彬 出歌 一聽就知係佢果種曲風

R&B! Time will tell!

佢隻First Love Album日版我仲收藏緊，隻英文碟我都有買
當年佢病完之後真係差咗，啲高音位唔係好夠氣，但依家都算好咗好多
响日本講R&B一定會第一時間諗起佢，因為係佢令R&B普及化

Btw Sakura drops同Tokyo nights都好正

有AKB48,櫸版46一半咁紅再講啦

佢d歌真係去到今時今日都覺我好好聽

花束を君に

好正

儲日版真係會破產
但我追ayu個陣見好多fans都真係儲齊日版single同大碟

Party queen 真係屌出聲
自問fans 但由封面到歌都頂唔住

真係好正 同好

A Best 最經典

果期把聲好似最沙？ 我覺得得reminds me正常
果陣聽duty隻碟覺得佢好神架

當年呢個remix 版 loop 到停唔到

A song for xx
M
Carols

時勢造英雄
當時小室開始走下坡, 安室又引退
濱崎步同宇多田光咁啱出現上埋位

係k房最鍾意點佢首first love

以前（講緊十零年前）比較鐘意ayu 又冇乜聽hikki
後來發現hikki d歌真係好有深度
加埋鐘意EVA 一聽beautiful world就
隔左咁多年再聽返heart station都唔會覺得厭 甚至係半夜會想喪loop 真係好啱夜晚聽

利申前Jrock & jpop fan

嗰首叫 I Won't Last A day Without You
有出過碟, 喺 2002 年嘅《唄ひ手冥利〜其ノ壱〜》

好鍾意佢首Goodbye Happiness

flavor of life同first love真係好好聽 由中學到而家都成日聽
另外 cant wait til Christmas 都係夜晚必聽

ToshI都係

呢個真, Ayaya 估佢唔到咁唱得

真係差唔多首首都咁正
但如果要我一世淨係可以loop一首光妹嘅歌 我一定會揀桜流し 點解首歌咁完美 簡直係藝術品

大家會揀邊首

Give me a reason

每次洗碗時 都會播[光]黎聽

西野加奈都係咁

CD好好聽一聽live就奶哂野

個mv都好正

呢首都好鬼正 經典

btw光妹都上連登 幾時又出新歌

有首叫 B&C 都好好聽 之前係武道館個演唱會 片尾的時候 有播 好好聽

就出KINGDOM HEARTS III, 之前有Passion!
今次出一首日文,一首英文 『誓い』 & 『Don't Think Twice』

希望唔好好似simple and clean咁改曲 光好聽好多

同意呀 光真係好聽好多! 同埋個MV拍得好好

點解冇人講真夏の通り雨

第一次聽已經想喊
睇埋歌詞喊到仆街
Fantôme好多首都好聽

吹大左，佢係作曲好勁
但如果佢同西野加奈同世代既話實係西野之下，佢live唔係話好掂

果日睇cdtv, 西野唱live 仲廢過鄧麗欣

我以前就係迷宇多唔鍾意ayu太商業味
但而家幾欣賞ayu
佢咁多年演唱會依然好用心演出

西野唔差但唱得太用力唔好聽

90後 未撚聽過佢地啲歌

我2002年開始迷Ayu，迷到宜家
一開始未認識Ayu，只係覺得佢係一個好靚同有潮流觸角嘅人

但知道佢全部歌都自己作詞（有時候作曲）之後，真係佢加愛佢，佢早期啲歌真係陪我成長
我特別鍾意A song for XX

宜家已經無咩商業味可言，A記都唔比資源佢
希望今年20週年有多啲搞作啦
希望佢有機會再嚟香港開Asia tour

Tour 呢一筆一定掠, 唔駛擔心

Kana自從Darling成功咗之後
全部歌基本上公式咁

以前啲怨婦曲風

佢有得掠我心甘情願比佢掠啊
早幾年前已經講話有機會再嚟，但自從香港無咗A記後

早幾年成日傳Asia tour 但係自08年之後都無
果陣細個中學雞無錢睇 到依家出咗黎做野想睇都睇唔到

好彩平時有儲錢 睇足兩場仲要好近
諗起中學生第一次一個人去睇演唱會
驚驚青青咁

鍾意聽上年首《真夏の通り雨》

細個家姐日日播ayu洗我腦

btw 最愛椎名林檎 光妹都鍾意

睇到前面有人話KUMI演唱會比Ayu有心機
其實我認同，覺得Ayu係有心機搞但有啲舊酒新瓶嘅感覺

不過KUMI都講過，佢同Ayu大家風格唔同
Ayu嘅演唱會係SHOW，有一個主題
論創新KUMI真係

（Sorry 離晒題
係咪話Utada今年會出大碟？）

紅館果次睇480
亞博果次780
後悔08年果次無睇足兩場

Asia tour 等左好多年

我覺得去到 rock n roll circus 都仲好地地

好想live聽哂佢兩個

Same

隻first love 依家仲聽緊喎

係近期出事姐，你睇返佢2013左右d live，好掂

首what a feeling +個mv真係好撚柒正

宇多田光如果唔係當紅走咗去美國應該會更強

花束を君に... 感同身受

Kumi唱歌好 連阿媽唔聽日文都迷佢買dvd睇
韓星賣性感 都未賣到kumi咁
結果衰係自己把口

Simple and Clean

花無百日紅, 仲要日本藝能界
就算邊一個一直努力都唔會 keep 住強勢
我反而覺得就係因為佢出走過, 先令佢今日立於不敗之地

安室 maik 宅光
呢三個我都好鐘意

當年好鍾意魔女之條件，買埋套vcd碟（仲未有dvd）
首first love真係神作

英文同日文 兩個版本都好好聽
其他嘅remix版都好正

最近好番啲，聲沙但最少攞得番音準

無辦法，日本婦女們對呢啲特別敏感
加上之後佢又生埋仔

上年隻W FACE ~outside~概念好好
成隻碟得果首元氣曲唔鍾意

佢真係唔係衰歌嘅質素度
我覺得佢好fit歐美風/舞曲，反而情歌類就一啲啲好聽

年尾隻Love songs先覺得恐怖
明明Rock n’ roll Circus係年頭出嘅碟，把聲係差咗但無咩大問題

果陣聽Love songs，覺得佢聲係跳級咁差咗

上年首Remix超正
個人鍾意英文多啲

好鐘意SAKURA drops，尤其是d歌詞

Hikki 嘅非主打歌好多都好正
個人推介 Parody 同埋 A.S.A.P

個陣feel到佢根本上唔到d音
但係我好鐘意Virgin Road 同 Seven days wars

左一:Addicted to you
左二:武道館演唱會
中最低eep River
中低二:Final Distance
中低三:Sakura Drop
中高一:Wait&See
中高二:For you
中高三:Travelling
右低一:Travelling
右高一至三: Utada Hikaru Single Clip Collection Vol.1-3

全部都好有珍藏價值 巴打也是光妹迷

安室is the best

記得有一隻細碟 入面好似全部都係非主打歌

幾特別

十幾年前去信和有無宇多田光海報賣
之前條友比左十幾張我
全部都係舊個堆 仲keep得好好

first love真係勁撚hit
就算唔知歌名都聽過

多謝樓主出post, 回憶返晒嚟

single collection 1 & 2

長放係手機

林檎 fans 表示同意

Twins毫無唱功可言 如果佢地係呢個年頭先出道 屎都無得佢食

光妹迷

只聽光妹，從未聽濱琦步，之後到聽中島美嘉

呢句真

平井堅都好紅
Exile 都紅到爆

有幾隻single 搵唔番

6/7年前？roadshow、小巴、電視，唔知邊邊碟賣廣告賣到好行

路人都識哼佢隻歌

come back to me??

第一次睇嗰陣想像唔到佢當時得17歲

me too

其實持田先最冇崩壞
有段時期係有病左啫
以音樂人黎講一路走黎最稱職既非持田莫屬
有幾何一個歌手可以人生幾個階段都順其自然咁產生新既風格而且都有佳作 只係好多人根本已經冇留意冇跟進就以訛傳訛人云亦云
另外DAI都冇消失 呢兩年係日本出席好多音樂活動 岩岩仲出咗隻新專輯 全新風格 不過伴把聲唔係好carry到其他曲風咁解

唔覺有幾好聽

本來想5月去東京睇DAI，之前錯過咗先行，今朝10:00開始一般，一出就賣哂…

Speed迷 光妹嘅歌最鍾意merry Christmas mr Lawrence
Jpop時代好美好，以前學生哥無錢食飯都要買日版碟，真係好懷念

Speed
我同細妹同埋幾個fd都好鍾意
青春有活力，快慢歌都好好聽
前排搵返Bridge聽
其實都幾好聽，只係同伊秩弘將時期風格好唔同

其實到08年佢把聲都仲okay 09年把聲開始爛 之後就幾何級數咁爛落去
佢焗住轉唱法都救唔到 好似近呢一年先好返d
而且佢呢幾隻碟作曲果d都唔係佢以前跟開果幾個 作唔到吸引人既歌 係sixxxxxx 果隻碟有少少以前既味道其他都難入耳d

好波

唔計LOVE同again呢兩隻偽mini album
三隻mini album都有質素
後期嘅FIVE

我覺得佢15週年把聲係最差
然後啲CD演唱會後期製作又好差
為咗執番好佢啲音準，變機械人聲

Chage and Aska 先係第一

安室奈美惠既歌啱我聽多d, 代表咩？

Five我麻麻地
Sixxxxxx個封面
Live 執聲真係執得好過分

sixxxxxx個黑膠版彩色封面

邊個係宇田多光？男定女？

Prisoner of Love

唔識用google？

M(A)DE IN JAPAN都唔差呀
FLOWER曲同詞都一流

代表你識貨

普通黑白都已經好正

咁我鐘意A One多d
Zutto

松隆子外表同係劇同電影方面好好就喺洗講啦
但唔多人知佢唱歌都OK

佢係game迷心目中都有一定地位，當年打kingdom heart聽完首simple and clean 就開始狂loop佢d歌

A ONE回歸王道JPOP
Last minute當年一出狂Loop

M(A)DE IN JAPAN
FLOWER同Mad World都好正
兩首詞都好啱心情唔好果陣聽

當年細細個就交好多稅.
日本人鍾意偶像, 跟一世.

Last minute個MV超正，成本唔高但係效果好靚

日劇 "當家姐姐" 首主題曲 "獻給你的花束" 好好聽

Made in japan我係日本睇左兩場
但把聲爛到老牛咁
好心痛聽到喊

後悔冇去到

想當年我都係Ayu忠實fans
由2002老母買套碟返黎，覺得cd既寫真靚，再開歌聽覺得好正就追落去，當年千辛萬苦同佢近距離接觸

點知10年後就跌Watt，自己又轉型聽歐美歌
而家依然為Ayu感到可惜

期間安室、宇多田光都有聽曬
後者最鍾意Beautiful world同Heart Station
因為當年靠呢首歌，同我老婆有共鳴
不經不覺十年了

點都要去日本睇番次

氣氛真係一流，但ayu真係要好好休養下

所以

生完cancer 你地仲想佢live 可以好到點

你fans club抽定公開抽

TeamAyu

好葡萄啊
應該會加場掛

然後我要聽XOXO同Feel the love
簡直係老年disco

希望你抽到靚位

正啊

呢兩首真係頂唔緊

我都想佢加場但係我覺得機會唔大
今次唔係去廣島都唔會特登留意，以前佢開親都係Green Arena，規模大啲同埋會開兩場
今年走去呢個Sun Plaza，感覺細好多，又淨係開得一場 （其他城市都係咁）
所以我覺得會加場嘅機會好細

見到Namie 25周年開Dome都仲有咁多人搶飛（雖然都係因為引退先會搶）
Hikki嚟緊開巡迴又咁多人會期待
Ayu 20周年好似畀人唾棄咁，有啲心酸

多謝你，我都想，不過都要嗰日先會揭曉

Feel the love我都還OK，XOXO真係不了

你張飛唔係寄黎香港？

當日喺會場先攞

漏咗Lelio
Lelio Lelio DJ

呀屌 有人講倖田
bc開始聽 點知已經係佢全盛時期

Lelio個mv

我等緊ayu開亞巡

道同驟雨都好好聽 紀念親人特別有味道
二時間有蘋果女王

我諗會開嘅機會少過10%
除非佢可以好似Namie咁彈返起

以前比較鍾意佢早期D歌 點知復出之後新碟成為依家摯愛 同埋花束都成為最鍾意佢既歌 聽完真係覺得佢6年既休息係無白費

佢近年Tour
無記錯除咗Premium Showcase無加場之外
其他都有加

無咩人話佢啲Tour差，反正都係Fans睇居多
不過佢Tour到宜家都最少有7成入坐率，已經好勵害

反而有啲人覺得佢過氣就係罪，過氣就做咩都錯
我唔會理，佢一日為歌迷唱落去，我一直會繼續聽繼續支持

其實佢上年上咗兩個綜藝節目都好有noise
有個重破咗開播以來最高收視

辦法唔係無，係佢自己團體嘅問題
Ayu一個人養成20個staffs
無錯食老本真係容乜易，但20週年又會平平淡淡咁過

好撚屈機😭😭😭 搵返中學既感覺

成隻Colours又係完整性高嘅碟
（除咗Pray同Hello new me）
但啲成本去晒買歌同啲造型到

搞到啲PV好簡陋

its automatic ~~~~

無嫁啦
日本人鐘意啲藝人低調，唔太講自己私生活
Ayu就完全相反

早期重有人氣時，大家都當佢係女王，好羨慕
宜家，啲後生當佢做有錢啊嬸

終於見到你

勁夾kingdom hearts

啱啱先見到呢個post

我之前係寄香港 運費貴過張飛

M(A)DE IN JAPAN我記得係冇加過場

你講嗰兩個節目，有一個我直情喺當地睇直播
佢講自己唔識用Smartphone，我覺得真係好難以置信，明明不時update Instagram
之後其中一個主持又扮係佢隻狗，話咩平時喺屋企會同佢講乜，我係fans都睇到皺哂眉頭，所以有時都好難怪會有位畀外界話佢
我感覺佢喺個節目入面都係chok個「節目用嘅形象」出嚟，而唔係畀大家睇佢本來嘅性格係點
但係咁嘅表現只會令啲本身對佢冇乜嘢嘅人變得反感

不過我好同意你講，「佢一日為歌迷唱落去，我一直會繼續聽繼續支持」

而家有國際版歌迷會，方便好多
你嗰種我以前都試過，喺Yahoo!拍賣bid完，要喺出發去日本之前喺香港收飛，成日都等到一額汗

007果個佢好假
佢Instagram一定有自己Update，佢啲Story

佢可以話自己唔熟Smartphone，要身邊啲人教佢
但唔係唔用Smartphone
佢自己iPhone有最新就用最新啦，真係信佢果個都傻

另外一個真實好多（而且好笑好多），反正係佢真實富婆生活
呢樣嘢又無咩人話佢成日晒命喎，真係辛苦錢

佢開心就得嫁啦，唔想佢右耳都聽唔到嘢先退落嚟
犧牲太大

我果陣連睇兩星期，第二個星期果張寄唔切
嚇到我賴屎，好彩最後直接寄日本

我都係靠KH識宇多田光

突然變左ayu

兩場香港都有睇
好鐘意睇佢演唱會 好似做show 咁 舞台效果好靚

但近年佢啲歌都少聽
同埋聽佢唱live 真係好難聽

係！呢招真係好賤！所以真實銷量應該減30%

三大冇倉木喎⋯⋯
宇多安室濱崎

留名，中學已經成日聽佢d歌

有時覺得ayu太搏 點解唔靜養幾年先出返黎
不過另一方面就覺得唔搏就唔係佢 佢自己都話佢係天生於舞台既 希望佢量力而為啦

最變態係呢幾條友玩到唔玩再復出都仲係三十幾歲
紅到爆嗰陣得十六七歲係好難想像

騎劫咗個POST
我都覺得唔好意思

近呢一兩年已經好番啲啦
攞得番音準，已經好好多

女強人

其實好矛盾
佢咁搏時，又想佢休息下
佢無咩動靜時，又想佢有新作品

佢梗係趁後生有樣有氣有力表演多d啦，
年紀大好多野做出黎無咁好

全世界得日本先得，肥恭都只係三十頭

好似冇安室，安室早呢三個出道好多

安室橫跨幾代
倉木麻衣唔可以同呢三個相提並論啦

WIKI先知原來有過咁既講法

「平成三大歌姬」，是華語地區對日本流行樂壇2000年之後三位成績優異的代表性年輕女歌手——濱崎步、宇多田光和倉木麻衣的統稱。在華語地區的日本音樂愛好者圈子中卻經常提到和使用。

「平成三大歌姬」的具體詞源已不可考。是台灣、香港、中國大陸等華語地區多數熟悉2000年之後的日本音樂愛好者的常用詞。在華語網絡上，對這「三大歌姬」不斷有針對音樂、外形、時尚、影響力、銷售情況等許多話題進行橫向縱向，津津樂道的對比。2001年3月28日，宇多田光的錄音室專輯《Distance》與濱崎步的精選輯《A BEST》同日發行，引發銷量大比拼。華語地區的網民也為這件事冠以「3·28大戰」之名，多年來一直是爭論的熱點話題，但是那次的銷量比拼，在日本國內，同樣沒有與「3·28大戰」相應的詞語專門形容。

時至今日，「平成三大歌姬」一詞已經被許多正規華語媒體公開使用，在介紹或提及濱崎、宇多田、倉木的任意一人時，常會附註解釋「平成三大歌姬之一」。[1][2][3]不少華語地區人士也因此誤以為「平成三大歌姬」一詞在日本國內是像香港「四大天王」一樣，是一個被廣泛認可的正式稱號，實際上這只是一個華語地區的用詞。

同時，「平成三大歌姬」的說法也受到質疑。因為這個稱號原本只是對2000年至2004年日本最當紅的三位女歌手的稱呼，卻冠以「平成」、「三大」等名號。而在日本平成年間（1989年1月至今），松任谷由實、中島美雪、竹內瑪莉亞、吉田美和、坂井泉水、工藤靜香、大黑摩季、安室奈美惠、持田香織、MISIA、椎名林檎、aiko、中島美嘉、大塚愛、倖田來未、YUI、絢香等女歌手也同樣擁有傑出的成就和樂壇地位，其中，松任谷由實、中島美雪、竹內瑪莉亞、安室奈美惠皆是跨世代的天后，吉田美和、坂井泉水、持田香織是90年代最具代表性樂隊主唱。

當年首hikari
我而家都重聽緊，唔同版本都

搏得嚟但係普遍嘅人反應唔大先令人失落

因為每年佢都有動作，加上人氣又跌
所以有啲人咪覺得佢唔引退重咩？

正如Duty嘅歌詞

我確實曾親眼目睹 一個時代的結束
但怎會知道 下回輪到的竟是自己

當年光妹隻cd係嚮夜晚12點左右播,係我第1隻買嘅cd

果個年代睇有線電視ymc播日本mv, 新聲堂/信和買日本cd, 果陣學日文個靚女掛住ayu果條毛
之後轉咗聽jrock, 前日江華黎開live大家有去睇嗎?

話曬都20週年

簡陋都唔緊要 最弊又唔好睇

會休息既就唔係Ayu
如果佢肯停一兩年Tour 唔出碟
把聲點都唔會好似而家咁
但學巴打話 ayu要養成20人既crew

果陣成個歐美風，啲審美觀
以前啲製作太勁，對宜家睇都覺得

經理人有5個我都理解
但set頭有4個人咁多重咩？

當然Ayu有錢有資本去任性
但我覺得佢用自己身體狀況去工作，然後養呢班人真係

同埋嗰堆體操人，其實我覺得間唔中出吓嚟就OK，睇咗就嚟10年，已經覺得冇哂新意，但係而家又唔炒得佢哋，結果每次tour嘅成本都冇得減

2010 Wild life 正到暈，唔洗靚台靚衫，淨係歌聲已經夠哂。

當年信和黑店簡直係Jpop界的天下，偷跑賣12-13算，老闆態度寸過馬撚，都大把人狗衝買碟，包括小弟。而家黑店拍哂烏蠅都仲夠膽死賣咁貴

早幾日先落信和行咗轉,原來兩間黑店仲未執
而家上網訂仲好
btw小弟用開cdjapan,你地有無推介

上星期我買Mr.Children最新出的Live DVD，我經amazon連運費都係$454，黑店夠膽死賣$760

即使有日黑店突然結業，佢地由90年代到而家呃呃埋埋都已經搵夠啦！

以前d pv 點同 要靚景有靚景
D造型又正

記得namie深圳場有巴打買到100蚊飛坐到好前

咁我一於準備抽飛 然後去日本睇
早幾年ayu黎香港出function 已經等佢亞巡
點知等到20週年都冇

Agger
其實Dancer都唔需要咁多

咁入咗TA先

平到咁
其實香港場D黃牛狗都炒燶啦

女王Ayu要炒人容咩易
不過佢咁錫啲staffs，果陣時傳佢雙倍價錢比啲dancers
真係正正常常都唔會走

喺日本人心目根本無所謂三大，每人日都有自己心目中嘅歌姬
好似上星期六香港亞博同時舉行GLAY同坂本真綾演唱會，我見有人場觀眾會話緊係睇坂本真綾喇，而我認識坂本真綾嘅歌又真係多過GLAY、例如奇跡之海、Clear等
三大係亞洲人畀嘅，標準由自己劃，可能係舞台、演唱會次數，當年新聞、民間討論次數等等
ORICON榜所統計的總銷量屹今 10大都無宇多田光、安室
破百萬連續七張專輯銷量，咁九張專輯銷量破百萬排第一嘅ZARD又算咩呢，咁你又可以講佢唔算單一女歌手，但係日本人心目中嚟講佢係不折不扣嘅傳說歌姬
J-POP當年係綜合嘅力量取得嘅榮譽

抵撚死，最後燶到以後冇得翻身

所以我好欣賞今次佢日本場嘅做法，完全實名制，冇得轉讓，杜絕哂呢啲炒狗，啲記者就算報導都會集中喺個演出而唔係啲飛畀人炒到幾貴

但係Fisrt Love隻碟係歷史銷量最高,前無古人後我諗都肯定無來者(因為少咗人買碟)

flavor of love 我就一年都會聽幾次，但ZARD我個個星期都有聽，因為太耐聽，
其中一首"負けないで"仲入咗教科文，所以喺日本唔會特登攞嚟聽，因為好多場合時常都會聽到，運動會、車站廣播又聽到等，係一首穿越時代金曲

呢個真 鐵飯碗咁滯

咁無得比喎,first love第一句就講煙味,同負けないで呢D勵志歌點同

你講咗重點，根本無咩好比

90年代的Jpop，即使該樂團或歌手低調到唔接受訪問唔上音樂節目，特別係being系，CD銷量都好驚人
而家Mai-K唔可以再玩低調，佢由2007年開始肯接受訪問上節目又衝出亞洲開con，唔似得國民級樂團如B'z同Mr.Children又出道到現在都只做本土唔做海外live，B'z咪去過香港開live一次咁大把

咁 can you celebrate呢

國民結婚歌
我結婚都係用呢首

首Come Back To Me loop當年loop左過千次

First love 真係正到
我第一次因為聽歌覺想追番套劇

追到live都冇人提過Deep River
呢隻世紀大戰代表作令我對hikki著迷
隻隻歌都好鍾意

Btw一直以為平成三大歌姬係Hikki, Ayu同林檎姬

b'z 我都成日諗點解把聲咁襟用

hyde 嗰啲都回晒塘，最近一兩次演唱會巴聲沙到

最鐘意deep river 第二鐘意distance

Tokyo night
光
噓みたいな I Love You
Deep River
幸せになろう
SAKURAドロップス

好鐘意呢幾首

ToshI喺香港聽復出live
有返全盛時期7,8成已經收貨
呢啲已經唔係有生之年系列咁簡單

睇親B'z演唱會啲碟都會諗
佢咁樣同車自己條聲帶落地再高速滑行有咩分別

有啲野例如銷量 獎項
好似好客觀咁分到歌手高低
但係每個fans心目中嘅地位
並唔係呢啲野可以簡單量化

依個真心正
次次上youtube都要聽依首

香港無可能

香港要報警啦

啲歌詞
我覺得好好笑

其實我從來唔覺得宇多田光有心鬥

追完post，回憶返曬來

當年3.28大戰買左Hikki

J-Point雜誌，yes idol，是日本人鄭家輝，MD機，當年連香港A記office都上過

鄭家輝前排上過viu TV，仍然未識講日文，但講日本藝能界達人既佢比冰水好好撚多。

但其實我係Ayu出第一隻碟時已經買來聽，個陣重要行版有埋歌詞

冇經歷過90年代J-pop輝煌時期既人係唔會明白個重深刻架

兩條憨鳩鳩私怨撚，好在有完全封鎖

呢首真係經典，當年喺WINMX好辛苦先download到個mp3版
我都係因為呢隻歌先開始對ringo有興趣

Speed後其實morning娘都算仲keep到日本女團個勢，起碼後藤真希都彈出咗，Love machine到love revolution嗰陣都算係全盛時期

正到爆 落雨嗰陣聽

係幾好聽
果陣唔知吹乜都用winamp 狂loop

呢首歌真係好經典

SPEED 同 MORNING娘 一跳 就係PERFUME 同AKB

那些年

Perfume真係咁跳得咩
就算Speed都係得hitoe跳得

以為後藤真希轉avex會好發展
走A nation08個live咁既路線

嘩 好懷念! 由細聽到大!!!

唔通歌姫們都逃唔出呢個命運

heart station之後好似無乜驚喜

又離

嫁俾我啦

佢都仲好過步姐，起碼仲有個仔

步姐真係典型女強人
命中註定

Aaa隊長之前唔係飲醉左係Twitter話好愛ayu咩

諗起Ayu有呢個豬“細佬”就嬲

聽講係hikki出軌

如果係既話，佢起日本可以收皮